Возникает желание преобразования Способностей.

Типо хотя бы - была способность, и мы приписываем к ней действия с хвоста.

Что это означает. Это.. хм.. действие по преобразованию действия. 
А точнее даже, аспект по проебразованию действия.

**********************************
Было: 
возможность "добавить треугольник".
+ аспект "при наличии действия `добавить треугольник` выполнить над ним действие по добавлению интерфейса".

В этом смысле мы хорошо придумали. Задаем ability на языке аспектов aspect некую строку, и эта строка есть константная проверка применимости,
и если все ок то оно срабатывает. Ну а то что это у нас цепочка в данном случае, том нам и не важно.

Стало:
возможность "добавить треугольник"
+ аспект "при наличии возможности `добавить треугольник` поменять ее цепочку, дописав ей в конец еще действий из другой цепочки`
(графа)

Вообще, поскольку это граф, то идея тривиальна. Вот есть граф возможности, и мы в какой-то момент хотим его дополнить. Какой же в этом криминал?..

А исходно, еще тривиальнее. Я хочу иметь отдельно а) действие, б) интерфейс для этого действия. В отдельных файлах. Мне так _удобнее_ (например,
редактировать этот интерфейс). Что ж такого то плохого в этой идее?

И почему ее так сложно реализовать сходу в лоб?

---------------------
Ну и дальше если - то модификация аспектов аспектами. Но не запутаемся ли мы тут?